---
layout: layouts/page.njk
title: NodeRed
---

Installer NodeRed à l'aide du script fourni par l'éditeur

```shell-session
bash <(curl -sL https://raw.githubusercontent.com/node-red/linux-installers/master/deb/update-nodejs-and-nodered)
```

Activer et démarrer le service nodered

Rendez vous avec un navigateur sur l'adresse IP de votre rasberry et en spécifiant le port de NodeRed le 1880

[http://100.64.98.xxx:1880/](http://100.64.98.xxx:1880/)

[https://nodered.org/](https://nodered.org/)
